[美國又輸] 美國6月大豆庫存創新高 憂關稅報復後滯銷

美國6月大豆庫存創新高 憂關稅報復後滯銷

美國農業部（USDA）6月29日發布的數據顯示，截至6月1日，美國的大豆庫存比去年同期增加26%，達到約12億蒲式耳（約422.86億公升），創出6月的單月最高庫存紀錄。此前，受到對大陸出口增加影響，美國豆農持續增產大豆。

但如果7月6日美國對大陸商品啟動徵收追加關稅，受大陸方面的報復性關稅措施影響，約占美國大豆產量3分之1的對大陸大豆出口將受到打擊。2019年以後美國的大豆庫存可能進一步增加，並壓低價格。

美國農業部的數據顯示，美國2018年的大豆種植面積約為8960萬英畝，達到過去第2大的水準。大豆種植面積僅比最大時的2017年小1%。此外，大豆種植面積自1983年以來時隔35年超過了玉米的種植面積，也反映了美國農戶種植大豆的強烈意願。

(旺報 )

支那times

好心就改名叫taiwantimes啦

人哋心繫支那又話你知咩

過多未用嚟做生物燃料
之前試過
但就推高大豆價格而停左

obama 先會咁玩，trump trump 要玩煤